%@metapost: grenoble1998.mp
%@Titre: Grenoble -- 1998
\par\compo{2}{grenoble1998}{1}{La figure ci-contre représente un
cône de hauteur $SO=20$~cm et de base le cercle de rayon
$OA=15$~cm.}
\begin{myenumerate}
\item Calculer, en cm$^3$, le volume de ce cône; on donnera la valeur
exacte sous la forme $k\times\pi$ ($k$ étant un nombre entier).
\item Montrer que $SA=25$~cm.
\item L'aire latérale de ce cône est donnée par la formule $\pi\times
R\times SA$ ($R$ désignant le rayon de la base). Calculer, en cm$^2$,
cette aire ; on donnera la valeur exacte sous la forme $n\pi$ ($n$
étant un nombre entier), puis une valeur arrondie à $10^{-1}$ près.
\end{myenumerate}